<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>The Old on  主页 </title>
    <link>https://zhiduo233.github.io/categories/the-old/</link>
    <description>Recent content in The Old on  主页 </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Sep 2023 11:46:16 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://zhiduo233.github.io/categories/the-old/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>大梦初醒</title>
      <link>https://zhiduo233.github.io/post/%E5%A4%A7%E6%A2%A6%E5%88%9D%E9%86%92/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 11:46:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhiduo233.github.io/post/%E5%A4%A7%E6%A2%A6%E5%88%9D%E9%86%92/</guid>
      <description>金箍所束缚的，佛号所背负的。不过天命如此，你追寻的灵山，真实，抑或虚妄。不能醒来，不愿醒来，如何看透这一场百年大梦？
“你们，敢骗俺老孙！”充满愤怒的质问在空旷的宝殿内回荡，响彻每位僧尼的心头，孙悟空双目赤红如血，紧紧盯着那位高高在上的佛，那位满怀慈悲的祖，俯视三界的如来。
两边，一位位金身罗汉、菩萨冷眼旁观，他们眼中，这只不可一世的猴子，不过是天道大兴佛教的养料，是天命所归的佛道护法。
如来身旁，站在莲台之上，头戴宝冠，身披天衣，腰束贴体罗裙，手持玉净瓶的菩萨开口：“悟空，一切因果早在圣人借取西方地脉补天之时借已定下。天命不可违逆。”
“狗屁天命！俺老孙从不信天！”
“猴哥！你冷静点啊！”
“是啊，大师兄，二师兄说的对，我们都到灵山了。”
孙悟空猛地扭过头，阴狠地注视着他们，竟觉得无 比陌生，猪八戒、沙悟净不敢与之对视。再看去另一边，头顶九个戒疤地和尚面容悲苦，一言不发，只是双手合十，低着头，嘴里念诵着听不见的佛经。
“好，怪俺老孙错信了你们。”孙悟空的语气异常平静，而这平静之下，却是滔天的愤怒，一路走来他从未有过怀疑的兄弟，此刻却劝他低头。掏出金箍棒，扛在肩上，如电的目光扫过那些个罗汉、菩萨、佛陀。最终定在如来身上，“俺老孙今日护送唐僧取得真经，功德圆满，先一步回到花果山。”
然而，一排排僧众皆尽站起，“孙悟空，你本该顺应天命，为我佛教护法。况且准你参悟无上佛理，为何不速速归位，如今你留是留，不留也是留！”拿着手中的钵盂，一跃而起，要把那孙悟空镇在里面，这僧人周身无漏，五气朝元，乃是太乙金仙之境界。
孙悟空闹过龙宫地府，天庭盛宴，岂会怕这无名小卒！行者衣、虎皮裙，尽显其桀骜本色，一挽手中如意棒，迎头直上“呔！吃俺老孙一棒！”一个照面，便将杀那人，打得魂飞魄散。如来面不改色，其余僧众面色难看，这里可是灵山！佛教圣地，叫你一只猴子翻了天？
一个个祭出自己的法宝，佛珠、禅杖、钵盂……一件件各色法宝漫天如雨，尽数朝孙悟空打去。孙悟空却是动也不动，逃也不逃，就站在原地，任其狂风暴雨，天崩地裂。 唐僧口中仍然念念有词，猪八戒上前一步“猴哥！”沙悟净也是伸出手挽留“大师兄！”
待这法光散去，原地已经没了孙悟空的身影。
众僧只当这孙悟空是形神俱灭，魂飞魄散。然而，大殿门口，大雷音寺的牌匾之下，“你孙爷爷在此！”孙悟空再次出现。
除了如来，观音大士也是唯一没有出手的人，她如何不担忧这猴头？只虽是救苦救难，可也是菩萨。此刻掐指一算，算出这猴子用了最后一根救命毫毛。
“这……你没有死！？”“你怎么可能这么强？”僧人面露惊骇。
孙悟空充耳不闻，他立于大殿之外，抬头望着高高在上的【大雷音寺】匾额，“佛教啊佛教，补天欠你们大因果，你们又何尝不欠我因果？既然天命说俺老孙该当护法，那边让俺老孙看看，这样你们还让我怎么当！”如来心底差异，这猴子怎么知道如此内幕？会是谁告诉他的？观世音？猪八戒？沙悟净？还是……但是如来没有开口，似乎对孙悟空接下来的做法不管不顾。众僧此时却在疑惑，孙悟空将要作甚？
然后，孙悟空一棒子抡圆……
观音大士大惊失色，喝到：“悟空不可！”
轰！【大雷音寺】碎了，大雷音寺的牌匾被孙悟空一棍子敲碎了。
一片鸦雀无声，他们不知道该作何反应，自西方教创立以来，自灵山成为佛教圣地以来，自大雷音寺立寺以来，从来没有发生过这样的事情。观音大士叹了口气，众僧顿时怒目，甚至有几位罗汉生生气吐血来，他们纷纷看向坐在最高位上的佛，看不出喜悲，看不出嗔怨，仍旧是那个慈悲为怀的祖。
“佛祖！您要为我等主持公道啊！”
“佛祖！这猴子如此不知好歹！还请佛祖出手镇压！”
“佛祖！您就应该再镇压这猴子五百年啊！”
…………
孙悟空听到这五百年，眼神愈发癫狂，那颗纯白无暇的道心染上了一丝血红，五百年铜汁铁丸的折磨，五百年的隐忍，五百年的镇压，道心早已千疮百孔，此刻方有这可乘之机。
哈哈哈哈……”他癫狂地笑，“秃驴们，你们地佛祖救不了你们，这是你们欠我的！你们欠我的！大！大!大！”手中地如意金箍棒如臂使指，他闯入殿中，左横右扫，不讲道理，一个个僧人子啊他手里灰飞烟灭，绝望地嘶吼嚷嚷的道心一点点变得殷红，直到最后，铸成一块血色。
如来闭目，唐僧诵经的速度越来越快。
孙悟空严厉的最后一丝理智散失。大殿里，本应该是佛国极乐之地，此刻却如同炼狱一般，惨叫声不绝于耳。
疯起来的猴子展现出了混世四猴的强大，大罗金仙于此也不过多撑一段时间，看成准圣之下最强。然而此地唯一的准圣——如来现世佛，却始终没有出手。
眼见着佛教门徒近乎死光，思维菩萨，文殊、普贤、地藏、观音联手出动，观音一首主持西行取经之事，此时此刻，她的内心最为煎熬，思维顶尖大罗联手组成大阵，将悟空困入其中。
孙悟空暴喝一声，震碎了唐僧为其缝制的行者衣，收藏于小天地中的宝衣加诸其身，正是头戴风翅紫金冠，身穿锁子黄金甲，脚踏藕丝步云履。
火眼金睛、七十二变，战得地动山摇，阴阳割裂。九万里玄穹处生光，十八层地府中动荡。
孙悟空脑中闪过一丝犹疑，为何此处天地如此脆弱？然而也仅仅是一闪而过，不会深思，他被暴虐充斥着，只剩下毁灭的本能。同样，他也没有看到，一直无动于衷的如来，终于从金莲上站了起来。
孙悟空愈战愈勇，愈战愈强，四位菩萨落入下风，最后一棒子打下去，随着一声惨叫，也俱是魂飞魄散。大殿之内空空荡荡，冥冥之中，孙悟空与佛门的某种因果消失，新的因果诞生。如来彻底没有了先前因果的束缚。现在，是孙悟空欠佛门灭门的因果！
面对如来，仿若面对一片深不可测的大海，圣位之下，皆数蝼蚁。圣人可炼风火水土，准圣是生命层次的蜕变。如来是一尊准圣。
如来仍旧高高在上，慈悲为怀，然而他不得不“被逼无奈”向孙悟空出手，遮天蔽日的巨大手掌向下压来，原本的大殿消失的无影无踪，此处不是灵山！这里，这里是……孙悟空不会忘记这里，五百年的风吹日晒，带给他的记忆刻骨铭心，他用远忘不了这里，这里是五指山！只是没有了那座山。而如来的目的，就是重新把这座山立起来！
孙悟空怎么可能会再回到这牢笼里面，上一次没有反抗，是顾虑猴子猴孙，这一次可什么都没有了！他迎难而上，血淋淋的道心不断的影响他的神智，放开一切的气势滔天，罪孽如渊，“如来老儿！吃俺老孙一棒！”嘶哑的吼声直冲云霄，金箍棒与巨掌碰在一起，无尽的气浪从接触点迸发，朝四周扩散。
如来竟然被向上撑开。“孙悟空，你屠灭佛门，犯下的罪孽罄竹难书，如今欠下我佛门滔天因果，天命在你，还不速速皈依我佛！”话落，如来再次用力。孙悟空却没有被压下来，因为，金箍棒碎了，断成了一节一节，化作齑粉。无边巨掌迅速压下，孙悟空一身宝衣相继破损，身体上裂开一道道伤口，血肉模糊，随之开裂破碎的，还有那颗异化的道心。
孙悟空，再一次被压在了五指山下。
“啪！”孙悟空体内传出一声脆响，这只不可一世的疯猴子，沉寂了下去。
风雪再次落在了他高昂的头颅上。灵山宝殿内再无一人，猪八戒，沙悟净，白龙马，他们都去了该去的地方。
唐僧呢？没有人注意唐僧去哪里了，他换下穿上便不入沉沦，不堕地狱，不遭恶毒之难，不遇虎狼之穴的袈裟，扔掉了锡杖，只穿一麻布僧衣。没有白龙马就找一匹凡马，跑死了马，就徒步行走，一直又走到了五指山下，孙悟空前。
孙悟空沉睡中听到了轻轻的念经声，他睁开眼，眼前是穿着麻布衣服，面容悲苦沧桑的光头，“师父？你来找俺老孙作甚？俺老孙已经不能再送你去西天取经了。”
唐僧却说“悟空，为师把你这金箍摘了。”
孙悟空诧异道：“这金箍是观音菩萨的，除了她，没人能摘下。”
唐僧不置可否，只是自顾自摘下了金箍“徒儿，你且记得，摘下金箍，便该醒了。”
“什么？”孙悟空不懂。
唐僧没说第二遍，“切记，悟得顽空须悟空。”
【悟空】二字变得越来越大，砸在孙悟空心头上，“悟……空……，悟空！悟空！”
一艘船底破了一个洞的船再夜晚的湖水上驶向对岸，孙悟空猛地从梦里惊醒，发现是他师父在喊他“师父！怎么了？这是哪？”“这里是凌云渡啊，快些清新，马上就要到灵山了。”孙悟空迷茫了，所以他刚刚只是做了一场梦，为何梦如此清楚？
“诶呀！这湖里怎么有我！？”唐僧一声惊呼打断了孙悟空的思考。猪八戒指着湖水中向远处飘走的尸体道：“师父，这是你的肉体凡胎，到了灵山，你就要成佛了，自然要脱去他。”
“阿弥陀佛，原来如此，善哉善哉。”唐僧点头。
孙悟空皱眉，看着湖中的唐僧肉体，总觉得，那应该是自己。他回想起梦醒时分，梦到师父说的话“悟得顽空须悟空”他似乎明白了什么。向唐僧行三叩首。
“悟空，你这是何意啊？”“是啊，猴哥，你干什么呀？”
孙悟空久久不言……
后记： 师徒上了岸，那撑船的老船夫就撑着船走远了。旁边坐着一个童子。看着师徒一行人灵山朝圣的背影，问老船夫：“师父，佛为什么这么坏啊？”
“为什么这么说呢？”老船夫笑眯眯的问他。
“他们把孙悟空五百年，设计九九八十一难，就是为了度孙悟空为佛门护法，可是孙悟空只是想要自由啊，只想要回到花果山。他们连这一点愿望都不愿意满足吗？甚至还想再压他五百年。”童子托着脑袋想了想“如果不是唐僧后来重走十万八千里，取了他的金箍，把他喊醒，梦就成真了。”
“哈哈哈哈。”老船夫摸了摸童子的头“何为真，何为假？童儿，梦再真也真不了，只是真作假时假亦真。你也见过天破时的人族惨状，这就是人族欠佛门的。压孙悟空五百年的不是佛门，设计八十一难的也不是佛门，是命运天道，是天命如此。佛从来不是执棋者。”
童子想不明白，皱着一张小脸。
老船夫又问：“童儿，没有唐僧又如何？”
童子回答：“孙悟空梦中杀尽佛门，与佛门的因果一笔勾销，不，甚至是他反而倒欠佛门因果。之后被再压五百年，道心彻底崩碎，真我死于凌云渡，从此成为天道傀儡，佛门亦可以此为契机大兴。不过唐僧替孙悟空死了真我，即便是苏孙悟空道心破碎，真我未失，仍旧可以东山再起，哪怕一时低头成了佛门护法，仍有一线生机。”童子越说越激动，腾的站起身，“佛门此次算计差了，只是，唐僧总归是死了。”说到最后，语气不由失落。
老船夫欣慰的看着童子，之后又望向天空中的某处：“金身相，我身相，佛身相，化身相。童儿，我且问你，唐僧是佛吗？”
…………
凌云渡口，一个光头和尚撑着一个破了洞的船，嘴里自语道：“算算日子，唐僧他们也该来了……”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
